屯門樓討論 （13)

繼續討論

屯門樓討論 (1)

屯門樓討論（2）

屯門樓討論（3）

屯門樓討論（4）

屯門樓討論（5）熱烈狂賀屯門南站

屯門樓討論（6）

屯門樓討論（7）

屯門樓討論 (8)

屯門樓討論 (9)

屯門樓討論 （10）

屯門樓討論 （11）

屯門樓討論 （12)

岩岩想覆你 但發現個post爆咗

夠錢就諗番瓏門啦 歷史話你聽 鐵唔站上蓋永遠都係最保值

至於你講景新臺 如果你有揸車其實真係幾好住
不過你要接受佢係房協樓
如果真係想靜 其實山山都係一個唔錯嘅選擇
再唔係就去睇下聚康山莊 倚嶺南庭果堆 新淨少少

至於上個post有人問叠仔 叠仔最大問題係旁邊個骨灰龕場同個墳 唔介意/相信佢真係會搬既其實冇問題
不過如果睇開叠仔記得問埋名賢居有冇荀盤順路睇埋
雖然佢單幢 但係佢行去兆康西鐵站真係最近 真心推薦

另外我過兩日會打番啲成交 同啲市場出線盤 上去架喇 過年忙得濟冇update到

Lm

倚嶺唔好推 之前爆公家咸水渠仲壞埋
半新樓

朝早962X 8半先龍門居開頭班車 返9點根本用唔著

太長唔引用啦 唔係full 係無位坐先啱

2公婆加埋80萬現金，穏定50k 收入，想係屯門搵間300呎鬆d樓，有冇好介紹？

唔諗居屋，
老婆話樓齡越細越好，建生或屯市附近私樓都ok。
我就最好可以養寵物，如果唔係香港生活好易痴線。
珀御,雙寓,豐連,城點呢堆5球有冇機出到300呎以上同做9成按？

巴打你肯定冇睇得MeWe

你所講既全部都買到 除咗城點 城點一房可能500萬多小小

聞說灣灣2期賣現樓，一手西
唔知有無機會5球幾執倒間1房

5球幾一房可能得幾間

MEWE淨係見到有一個城點盤但有少少out筆
請出蕉

灣灣是咪御海灣？ 見到313呎過6球成交

睇中嘉湖想搵祥益劈價好唔好?

係呀 大名鼎鼎既灣灣就係御海灣

巴打你咁得意係屯門post問 天水圍

Btw 搵邊間都冇所謂 睇人架啫
但搵祥益傾完簽約果陣唔好屈服14日就俾佣

祥益算係屯門區最好?見佢d 價都老實

快啲tg搵我 幫你劈個業主劈到佢岩你價

我收到其他巴打Feedback個個都插到祥益飛天喎

可以點反抗
唔比住，又有無後果

咩原因

一般都係成交之後先比佣架
係祥益咁搞笑14日之後就夾你找佣
直接同佢講：吓 我之前買樓都係成交先俾架喎

唔幫客傾價

14日夾人找佣 之後驗樓都唔同個客去驗 叫佢自己拎匙去驗

呃個客簽銀行轉介

我見有啲314呎十幾樓5球幾，但低過佢又有啲過6球成交
可能要首輪低層望內園先有機

會唔會係因為付款辦法所以低層貴過高層

不過今次佢開現樓賣 可能冇咗即供又可以賣貴啲

條斜路

你簽個張臨約個時直接寫死completed 先比就得

今次望海多 肯定貴d
屯門下年好似冇新樓 唔計青山公路

山山地點都好過佢
突然後悔笑山山業主

灣灣 得啖笑

佢地會話：公司規矩 14日就要俾佣

山山又贏

咁公道啲講 佢係最近開既屯門盤都算最好果個架喇
話曬10年之後都有西鐵站丫

叫佢減佣都仲得啦 14日比佣 彩佢都傻

我實地行完放棄左
你行得 4大長老 bb 仲有老左呢

咁梗係啦 不過好多人唔識14日就俾咗
最好笑係佢地會拎張佢地公司爛鬼通告出黎話：真係架 我地都係跟指引

你公司指引係比員工跟 唔係比我跟
班a夠話規定個佣係1% 呃鳩d新豬以為係法例規定姐

山山其實唔差 但唔明點解咁多抽水

灣灣唔係賣哂咩？

好似當年城點都大把人屌佢垃圾站上蓋+橋邊又臭又嘈
賣到15k 1尺 是咪on9
而加睇返轉頭...
當年500幾都叫買到個市中心位房半丫
miss咗城點就要 15k 買山山
15k 山山冇買就到15k 帝御
15k帝御唔買
下一個咪15k寶田果個boss位
咁中心位真係冇位起
就要越起越邊皮架啦 定律黎架啦
唔係話一定要追新樓 只係到時你就要調節自己心態去買二手囉
所以我之前一直講 買黨鐵站上蓋 市中心位一定係最保值 一係你就買未來市中心位囉 咩錦上路呀 洪水橋呀 揸佢十幾廿年搏佢變市中心囉

一期仲有三房
二期準備賣

係咪未公布2期幾時賣？

未呀 不過就快喇 都係今季既事 sellhk
下一個唔係濕地就灣灣2架喇
留意住我MeWe一有價就會立即 馬上post張價單上去架喇

新黎報到，個mewe 係？

第一頁有
入面仲有屯門區二手成交
同埋市場二手出線盤 唔跟我買都可以睇下市場放緊既盤大概放緊咩價 比較下睇下自己有冇睇貴野

咁似AA 口吻

因為真係

明哂，即係咪L搵祥仔買

睇返先知真係一模一樣，AA 有樣睇

出年9月本身層樓先夠ssd三年，睇嚟同灣灣無緣啦

要夾硬講 城點 山山 灣灣 係好過掃管笏黃金區
但都係唔值呢個價
唔好因為人哋更加唔值
你係相對上比較好就覺得係值
屎味嘅朱古力同朱古力味嘅屎分別

點會阻到, 區議會仲有牙力咩?

呢樣咁細微, 座公屋未起好唔會太多人知既

會起 準備downgrade

所以一係返去二手市場搵
一手市場啲盤只會越買越僻
中心位果啲新盤又唔會平

因為我真係aa

但係問心 哩到有幾多巴打未上車或者搵緊樓遇到同樣嘅事

咁城點個位真係垃圾
睇多幾多轉都唔會想買

唔會擱置啦

預計23-26年起好

個位垃唔垃圾我唔評論
不過佢已經係近5年除咗天生樓 最好既位黎
黎緊暫時我仲未見到屯門有邊個位可以行路去到黨鐵站

南浪旁邊都有塊地起公屋

都有既, 仲要大型屋苑同全港最大發展商起
Area 17, Yip Wong Road

我自己覺得起特殊設施好過公屋
最少幫緊香港人唔係新移民

800米步行距離到西鐵, 同行去最近輕鐵站既距離差唔多

一陣會有桌仔屌你

巴打想問下玫瑰花園如何

嗰個位搭乜都要行 睇地圖 友愛站應該算係最近

睇下屯市8座附近塊綠化地過唔過到城規會

青山村站：

夾住係兩邊中間

睇派中邊座，最邊去到左邊三角形嗰度都係同一條邨

咁都係睇你起點邊隻角啫
就算青山村點近都唔會去嗰邊啦，線同配套都係無用嘅

6m鬆d係咪最好卓爾居

上青山山頂(簡易路線)必經之路

506去西鐵站方向仲要唔停青山村

的確....行去坐506仲遠過直接行過去...

我指一手

果到夜晚雜啲喎 兩間酒吧+棺材舖

後面果塊？
我諗過就過硬架喇 不過果到單幢 可能要業主包埋個斜坡保養 個管理費應該幾貴
不過依家十劃都未有一撇

巴打6M鬆啲買唔到卓仔喇

個塊衰過一次la
就算批到, 份地契都好可能要改同補價,
最少玩左2~3年先可以開始起樓, 到落成已經7~8年後

哩個位講起就嬲
同個客去弦海收樓 收完樓等的士等咗半個鐘都冇的士
死死氣行番去瓏門行到底褲都濕鳩埋

酒吧唔怕
但竟然有棺材

我見有幾單成交都係6.5m樓下

有呀 係何福堂

冇喇 而加最平680萬 2座低層

應該講梗洪水橋成個區

要努力揾下

咩圖黎 有埋米

低層靠咩呢個價

300內有冇機會買到屯門元朗上車盤 ？最好有一房

認真 靠連登日日吹奏卓仔

疊茵 豫豐 尚築 係網上見到有300內既盤係真定流呢？

冇一房
開放式既話龍床盤幫到你

乖啦 2021年喇 唔好再信啲730 hose28果啲網上放盤喇 300內 凶宅你都買唔到

地政署 - 地理資訊地圖

我都覺 通常係咪出到嚟 啲aa就話個盤放咗 帶你去睇龍床盤

睇你去睇龍床都還好呀
九成同你講不如買珺龍灣 做發展商個95%按揭啦

其實珺瓏除咗賣樓花同係恆大既仲有咩問題？
我問緊尚築 有經紀已經叫我買帝御嵐天

尺價
交通
屯公
配套

嵐天算係青公比較好既位黎架喇

果到交通配套
平都仲可以諗諗
轟龍灣個價 你買埋我果份

如果係大型公屋項目都ok 實有街市

果度只係插針式

嗰度幾好
方便過碼頭
又有碼頭嘅寧靜
之後買嘢仲有西鐵站商場

你個名

因為個轉車站我見係返屯門碼頭嘅人最多

唔係住碼頭無留意

路過請問下其實點解天生樓會改呢個中文名

劉天生係發叔的父親，項目係發叔同新世界合作

比我係業主就即刻攪個法團改鬼個大廈名佢

屯門區，有邊間裝修公司公道d

傳說，當年無發叔都幾難收齊業權重建

留名

可以用類似好師傅呢啲平台，叫CS幫你搵。

300 不如買公屋盤
可能綠表有

原本咁樣，不過得一幢，個露台對馬路應該好食塵？

原來。。。打錯字

係，鄉事會路，一向多車。

[突發]廁所冧天花，石屎穿廁所板

樓主話屯門樓 發展商中國海外

對面係學校，返學既日子大把上/落堂鐘聲響

天生樓個則四正架！
良心則！

良心分體式開廚

屯門卓爾居好住？

- 分享自 LIHKG 討論

呢個post有人話卓爾居唔係屯門二哥
大家點睇

其實你唔係去開屯門，咁緊張卓仔做咩

唔反對，不論配套用料座向，屯門區同級，無對手！

我卓卓打手

可惜真係一分錢 一分貨，呢個呎價可以唔洗住屯門

不變定律

卓仔呢口呎價唔洗住屯門嘅話，有邊區有更好嘅選擇？
咪無限抬舉卓仔啦

其實屯市已經被人感覺山旯旮
屯市外圍係唔係=深圳

卓仔入場都係六球鬆，easy喎

置樂三寶升到$13500呎

Lumpsum細易上車，好難用尺價做標準嘅

海典樓景都係六百五，但海景要7字，愈升愈有

咁海典係優質嘅，成間房咁大個露台

我聽閒係佢之前都係叫天生樓 之後發叔某啲原因唔俾佢改名

住得中心位 塵同嘈係基本野啦

黎緊樓下多間伽藍幼稚園 啲校巴一定塞到仆街

六球鬆？兩個月前？

城點真係同屯中心差太遠 樓下d鋪好似返左大陸咁 垃圾站又臭 咁住珀御好過

點解又變咗城點 變得咁快
城點都有佢賣點既 佢個位真係方便既

城點...
日日望住屯公同杯渡路車海屌晒老味, 人都CLS呀

其實城點最經典係上年火險事件
管理公司無拿拿cut 咗個火險又唔同業主講

細發展商真係好多笑料

鬼叫係港鐵尾站，仲遠過天水圍同元朗好多既感覺

又推帝御

城點落到樓下，真係唔會似私樓，同貧民區融為一體
行過天橋底去屯市食野，d 恥笑聲好似環回立體聲咁

天橋底仲方便
棟野，又無會所，樓下又一堆垃圾堆，除左新dd 都唔知有咩賣點

好似係支那發展商，名都柒過人

城點果位真狗都不屌，貼實垃圾站，又近坏渡車橋，樓下又多人流

其實講真，行過真係唔知個門口係邊，係咪要兜去後面

最神奇係地鋪變散貨場 好低級感覺

真心，有業主係後悔

利伸，行過天橋底，咁岩聽到

無會所，又細，又雜，似監獄多d

都叫好彩有間工傷銀行撐一撐場

葵芳匯仲癲，45年樓齡化妝樓當全新賣，樓下就係豪大大、龍津美食同街市，成條街個地下都濕既
但係賣緊16000蚊呎
城點算好好啦，起碼個地下唔係濕又無咁多油煙

你第二個講到搭鐵咁重要，竟然叫人住深井

第二個Post

正確黎講，人地個名係叫 城．點

有錢既話自己揸車緊係住深井，個海景有屯門南級數，去荃灣又方便

深井海景靚過屯門南下嘛夜晚起碼有啲橋望下

依樣真係好似大陸樓盤深圳啲樓起到又新又靚又現代咁，但下面一堆裝修娘爆嘅cheep鋪，麻辣燙酸菜魚按摩修甲修腳皮之類咁，東門style

呢d 咪係周邊配套。真係諗唔明，咁柒都有人買

我驚我話深并靚過屯門會比人屌

拎嚟放租幾好

條街夜晚行過又有老鼠曱甴，中午對面凍肉鋪大聲公同散貨場又聲波攻擊，真係諗唔到有乜賣點

即係搭巴士行屯公就塞深井交匯處，自己揸車深井上屯公就唔塞交匯處

有無自己揸過車，喺自己車入面塞車都好自由，有私人空間聽下歌聽下新聞
喺巴士塞周身唔聚財呢排仲要帶口罩

到底屯市Donki幾時先有消息

之前傳到好衡，又話入曬則，又報緊裝修咁
岩岩問過d AA,又話開硬雖然都未必信得過

真係得單身麻甩佬，先會無咩所謂

你之前明明話塞車係浪費時間，揸車塞車就唔係浪費時間？

一單還一單，呢個pist唔吹奏港鐵

你個人咁唔Consistent，聽你建議真係收得皮

識我都知我住康城，新界西呢d野我唔係好熟

唔熟你又扮專家俾意見

我有咩唔熟？每個人生活習慣唔同
我搭港鐵自然覺得近港鐵站係優點
至於深井無地鐵站所以無得比較

個陣聽話最快都要9月先有

只會搭邨巴返九龍灣

一開始又吹風4/5月依家去到9月

呢座野風水唔慌好，坏渡橋果灣位十足一把簾刀咁劈去棟樓

原來係思覺失調嘅師兄，我都係唔敢再應你喇

咁你估唔到……
當時肯定吹開高級野 食店咁

係城點點

我等緊人接買帝御不如買灣灣

灣灣一期仲有貨尾咩

有呀 三房賣咗兩間之麻
Btw我係想講灣灣2

星堤去帝御之前仲有滿名山可以揀

唔好咁，我無病，唔好拉我返入青山

我想問御海灣1期仲有冇咩discount

過年前收起晒啲貨尾唔賣一齊等二期吧

屌 姐係想反價
最近先賣左樓有本

唔賣住呀

唔加價你偷笑

屌
嬲

滿名山其實真係靚野
啲料真係靚 係返學放學時間塞到hihi

城點地下好多鋪位好細又窄
近時代轉角個間先叫大 不過用左黎賣家品野
又開哂咪咁sell野
我行過直頭覺得係張個街市延伸左過去
天生樓地下鋪位至少夠大開到餐廳
城點鋪位除左開散貨場速剪個類之外都冇野搞到

屌 幻想到QB+洗衫

講笑啫 應該唔會加價既
佢唔加價都賣唔到 仲加價搵鬼買

好似仲有間賣咗 唔記得邊間喇

找換店都得

其實我諗緊滿名山係幾正...除左交通比人屌足咁耐

1000萬樓下3房新樓或半新樓 屯門區係咪得滿名山？

對
未重建前幢唐樓就係叫天生樓

天生樓有

山山都有

灣灣都有

睇落滿名山好似正d

滿名山你要注意啲返學放學時間
如果你可以完美迴避咁就

隔離已經講到怡峰園=卓仔

果位巴打應該係運動健將黎
日日行果條斜路 淨係諗到都驚

龍成好唔好住？

你睇番哩個post第一頁 有人問恒順園 佢同龍城一樣

留意返，果位巴打係話怡峰園「屌打」卓仔
忍唔住同佢玩咗成晚

老老實實真係是但搵個屋苑都屌打怡峰
係個山邊啲蚊蟲多過昆蟲館
都未講 條斜路 黎緊公屋 鑽石型廳

起緊

係喎

咁靚嘅山景咁就無左

豫豐花園大家點睇?

想搵個365尺一人上車先...

aa講都好信
就算係開咁又點 唔通可以叫價叫高啲咩

呢個有待確認，但人流多左就一定

我自己覺得就冇乜可能開
你有aeon taste 惠康 隔離仲有一田

應該都有啲幫助嘅果陣海之戀都用donki打飛滋

上年年頭市中心百佳搵過人喺門口做問卷，問donki同百佳嘅比較，果陣donki連風都未開始吹，所以都未必完全唔可能

Donki 同百佳比
Aeon 超市呢個對手唔係更直接咩

成份問卷題題我都係答donki好啲咩貨物種類/價錢/擺位之類

反應幾快喎 不過完全唔同客源, 百佳你點都唔會打得低donki, 佢同759 仲會唔會好似以前家樂福咁on9

係咪後來就係百佳生果嗰區整返啲燈扮日式style？

同理donki 都打唔低百佳啫
開Donki 最直接受影響應該係aeon

巴打點睇海典 嘉悅 豐景園？

佢好似係起完就做問卷，問佢哋啲日式擺設同貨品掂唔掂

呢樣donki 開始擴張個陣就有做, 再整埋oishi supa 洗腦歌

唔係住嗰度
不過可以見到嗰度附近嘢食/民生店選擇少
都要過去友愛商場先多選擇
不過交通方便加上環境寧靜舒適
十年之後仲有西鐵站

豐景園算入門？4球幾兩房

d 村民仲住緊係度wo,何來起緊

起緊係落啲近置樂嗰個咋

過緊城規啫
不過公屋過城規都係知會一聲架啫

唔好屈我我從來都話怡峰屌打曬成個屯門

最近瓏門啲成交又痴咗線

我本身係友愛搬到豐景，希望明年搬到灣灣或三寶
住得屯門南應該貪佢無小強同大媽或企街，生活夠靜加有海景（無果啲就平，有既已經5字）
講真友愛街市平過新墟，行過去唔使十分鐘唔使搭輕鐵
瓏門方便但無景，再加夏天臭河（雖然荃西都臭但有景）
兩者衡量，點解海典得兩座但已經追貼卓爾居？個站十年後先有但樓價行先反映左

我覺得應該咁睇

卓仔係買已經完善嘅配套
海典係買個未來發展

一個係買方便
一個係買寧靜

你鐘意靜既 咪去睇泳池囉
你鐘意一落樓下就有野食既 咪睇番卓仔囉

我覺得唔使下下去比較既 買樓既 自己鍾意咪得

你話 海典 同 南岸 比較既咁就ok 因為大家都係同一個範圍嘅嘢 可以去比較用料 圖則 方向 景觀

每個人買一個單位都有佢嘅原因
好似我咁 我要日日煮飯去街市買餸 要搭鐵既
新墟>屯市
如果我完全唔煮飯日日要出街食野 搭巴士返工
屯市>新墟
所以講到底 都係睇吓自己個生活習慣

Sor 係南浪

唔係同瓏門比，佢係樓王，只是我唔搭鐵而又六點半前上巴士過九龍，永無塞車一定有位坐，所以三寶好

我都鍾意卓爾但佢無車比我返工

冇車返工咁卓仔你就唔洗諗啦

我指既係泳池三寶，唔係置樂三寶

依個真 出市區最快除左驚無位坐外

donki: 想借我過橋賣樓叫高d？
我地會開24間 18區 區區有份
打和

墳係指清涼法苑？
睇591叠茵庭有幾個300萬既盤
巴打知唔知係凶宅定咩原因咁平

應該係假盤

係喎，唔怪得早排行taste，生果區果欄咁多donki style宣傳文宣

點解瓏仔會多小強呢？因樓下臭河？

未去過
佢條斜路同大興/景新台比較邊條甘d

開多d 好，唔洗咁迫

臭河加商場 我諗7樓到隔火層係重災區
當然如果你隔籬鄰舍都做好防護設施 就差好遠

新墟街市會唔會都有影響

新墟街市已經好遠，最大影響都係條明渠，但老實好似唔覺卓仔/新屯居民話多曱甴，好R頭

係咪個屯門站提供到個大型棲息居所俾大強同老鼠？所以瓏門情況先比較嚴重

上星期同aa睇 車埋我上去

Vcity咁多食肆
商場上蓋樓好難冇曱甴

咁時代，市廣，咪大q 獲

上錦華睇高層都見甲由

墳係指個墳
骨灰龕位骨灰龕
3M果啲假盤黎 最緊成交過曬5M
唔好再睇591喇 睇壞腦架

同景新台差唔多
大與叫有啲樹遮下

其實30幾年樓好難完全冇
是但有一兩戶唔乾淨啲甲由就會沿住啲水管周圍走
買定一點絕看門口啦

咁瓏門嗰啲都係小強啫，大強未見過

時代D座同市廣場5座都住過，唔落藥平均一個月1-2隻小強，絕對無瓏門咁癲

雅都就明顯新墟街市啦
好好奇天生樓有無米奇就真

2022年仲有人會信網上廣告盤
假㗎！

想知樓價睇成交啦

未聽過樓上有 但樓下好多

自膠
2021年

我識個朋友住高層就無，不過都好奇點解瓏門低層會有，天生樓就無

可能有 但冇人講呢
佢一層得4伙 仲要咁啱上連登 好難架

迪士尼

岩岩打開一睇...已經萬4蚊

呢個係最貼切嘅形容詞黎

之前睇過啲人擺相，平台有大強

平台大強我未見過，米奇就見過一次

時代同市廣場平台都見過米奇，可能我同米奇有緣啲

我就係睇完成交再google就搵到係假盤
跟住睇租盤
對方簡體字一WhatsApp 就話有興趣最好打電話講同約上樓睇 硬係覺得伏伏地

而家萬4蚊了
~370 ft x 14k ~= 5.2M
賣家同買家都會計數

屯巿買黎收租點睇
好怕開關後既屯市 會唔會影響租金？

區外人投資用

影響咗好多年啦
外區入黎都係屯門 新墟架喇 最好租

又係呃電話
之後你就會收到電話叫你買 山山 灣灣 嵐天
仲要殘體字

屯市 新墟

Thanks!

諗起aa之前叫我問龍床 好過車位
都係2百幾 收7,8k 同3k幾 既分別
瓏仔d車位 買同租都咁貴
城點樓下爛地都差唔多4k

上網睇D成交,係咪舊年11-12月落左少少?
依家580仲買唔買到聚康,有無AA幫手搵下盤
第一次買樓咩都唔識

想問下首期預80萬 兩公婆搵50K左右 有個細路
應該用白居二買未補地價居屋好
定搵5球樓下私樓好d

唔該哂

我新屯真心少曱甴
耐唔時屋企見到嘅都係得粒米咁細果d

明白 但係5球附近想做到2房同30年按揭 有無邊到推介
自己有睇過恆福 因為近屋企人 但係唔知伏唔伏

疊仔

有細路唔好住屯門啦。。。

大興花園點睇？
舊d但都有400呎以上

睇開泳池區樓（三寶），近期多返成交
唔知係咪啲人買唔到灣灣轉攻二手樓

南浪好慘 被包圍

嘉湖 彩暉 兆麟

入去睇一轉先

就係我上面包左個幾個屋宛既附近

疊仔好偏
岩無飯情侶

請問巴打點睇綠怡居
好偏僻加附近百無
自成一角都近兆康 同埋尺價算平

海典好少放盤

疊仔直頭西鐵旁
不過生活配套好差

而家有HKTVMALL同外賣apps，其實都叫彌補咗少少缺陷

兆康都升到5字頭
真係咁多成交咩？
想換樓都難

想買聚康 有人放盤嗎

真
平既都俾人買曬 淨番果啲都好貴

你個預算屯門都好多野簡
睇你想住私樓但係細啲
定係居屋但係大啲

唔知你個上限包唔包埋俾稅同雜費
如果包埋你就可以買 580萬內 9成按揭
屯市 大興 新墟 哩啲都會有野簡

如果500萬樓下私樓你可以去睇下 康麗 華都 大興 翠林

因為大家又開始吹奏泳池區 準備又瘋狂成交

巴打你走先 哩到我頂住
哩個post 屯市係一哥

話左瓏門no.1
btw康麗唔近街市啦

明明佢地就話可以直接係aeon推㗎手推車上樓所以係一哥
康麗都唔近街市

300米咋喎

講漏咗雅都

其實雅都最近多咗人放盤 因為準備維修 每戶15萬走唔甩
最緊要係迪士尼樂園呀
個業主立案法團主席一日唔仆街死個屋苑都唔使旨意搞得好
個停車場啲雜草引曬啲小強同老鼠定居
成件事好痴線
不過雅都個則係大既

靚野真係多人爭

康麗成個屋苑都冇雅都咁污糟
小強問題幾十年樓一定有架喇 老鼠就未聽講 同未見過
你經過雅都留意吓佢個大堂啲燈死都唔肯換搞到成個靈堂咁
早上又成大班呀毛日日坐喺樓下涼冷氣

個個都係搏佢10年後條鐵啫

點會呢，屯市又殘又舊，樓下又多人
康麗雅都雙一哥
卓仔二哥
海典三哥
瓏門梗頸四啦

附近都唔算百無啦，起碼有藍地大街同超市先，但要行一段路先到輕鐵站係幾唔方便。入夜後行入去無記錯都幾多南亞
不過綠怡居個則好大，尤其主人房個落地大玻璃，如果座向望返藍地大地嘅話好正好開揚

怡峰先係二哥

啱，但係大哥都係康麗雅都

你個D都係老野
讓路被山山 灣灣 城點

康麗做左大維修又換緊𨋢，山山灣灣城點有排都未做大維修同換𨋢
同價錢康麗大過百呎，你嗰啲先讓路

上面AA巴打有間獨家康麗，記得搵佢幫手

各位唔洗爭，大家都係屯門樓，屯門係大灣區深港澳中間
屯門樓第一

屯市先係
aeon donki
瓏門d人咪又係要行去市中心

咪爭啦，康麗先係，做左大維修換緊𨋢，同價錢大你幾十至一百呎不等
你話呎價反映咗質素？係市場唔識估價，不知所謂！快啲買康麗，屯門一哥！

快啲搵巴打睇樓，佢有康麗獨家荀盤

第一次開會二房20幾萬 之後大家都唔肯夾 傾到而加15萬

康麗又未到一哥 屯市可以推架車仔上樓先係一哥
二哥係怡峰
三哥好明顯係卓仔
跟係就係瓏門
有排都未到康麗啦

雅都花園共有3座，提供568個單位
200k x 568
未計地鋪

邊到睇得出康麗係一哥
屯市先係一哥

唔夾多啲個肥婆主席點日日換袋

康麗淨係做完大維修，換緊𨋢，大幾十尺已經足夠做一哥啦，二哥燈尾都見唔到！

最緊要係乜？係有你幫手搵獨家荀盤嘛！

多謝宣傳

康麗只係抵住 又未去到一哥既
華懋樓做唔到一哥啦
佢只係咁啱小數市中心新墟一帶做咗維修嘅屋企啫

都有人認真問時自然會有人認真答

真
大家都係講下笑啫

我們計劃今年稍後就兩個「一地多用」的項目諮詢地區，分別為重建屯門診所

下面診所，上面做乜

我估係嗰啲咩綜合大樓

巴打做乜你康麗果個單位咁耐都放唔出？
業主唔肯減？

之前好似講過卓仔隔離果棟政府嘢搬去屯門診所果位，成棟重建做綜合大樓，而舊址好似話起居屋？

佢仲俾我獨家緊

咁幾好喎 果個位起居樓既話

龍門居同富健有望回調

呢兩橦野 根本唔值呢個價

終於有車去官塘

補充2021-2022 屯門巴士路線計劃書
文件全文：

屯市gg 62X拉到上兆康未必有位 非繁忙仲要得返30分鐘一班

觀塘加屯公
塞起上嚟諗吓都開心

好過而加冇先啦
出官塘要去轉車站轉
之前班垃圾區議員搞咗咁耐都搞唔到 新果班一年就搞掂

哇拉去兆康
依家得架繁忙時間嘅267x 陰公

係真唔係?豐景園泳池上個班仆得街囉
屯市個班由總站變左無得揀靚位坐都慘
回程又會多返d人
再一次證明，屯市唔係一個搭巴士既好地方

靚位其實已經一早比豐景園同碼頭揀晒
可能早排隊嗰啲仲有幾個窗口位執嘅
你話唔係搭巴士好地方我真係唔敢認同
好多地方都係巴士車程好啲

揀靚位應該係講緊而家62X時段 屯市係總站
遲啲拉上兆康就冇 豐景園分分鐘車都上唔到

車程黎講係既
但7點3後好多車未必有位坐，我自己朝早企巴士會想死
如果塞車chok 下chok 下更加想嘔
62x呢架車如果由總站變中間站，就算有位坐個感覺都好差啦兆康富泰景峰個邊都唔少人嫁

係兆康上的話去到中轉個陣
西鐵應該到左美孚

對
青公新墟何福堂段塞燈位都有排你塞

好唔順燈

泳池去觀塘仲有259D

地圖都畫埋 而家冇咩野可以阻到政府
除左共產黨

動工應該係南少少個到
成條村個到都收硬 又唔係白衫人圍村

都係果句啦 正苦要起公屋都係知會下城規既啫
根本大家反對都係冇用

城規會主席, 直情係發展局常秘
屬下既都會規劃小組委員會, 主席係規劃署署長

其實個塊地早已經係R(A) 高密度住宅地, 唔洗再攪城規咖喇

唔知可以鋤怡峰幾多%

已經萬一蚊尺仲鋤
話曬二哥俾下面好喎

公屋

等打椿個時睇樓
一路打椿一路鋤

聽日sushiro開唔知會唔會有人龍呢

上網睇恒福個平台係人都入得，好多公屋仔上去玩

不用分這麽細 反正被樓圍

一個處女 一個N手西
等緊詹sir驗貨

居屋都係公屋樣

今日壽司郎開 多人到

豐景園唔洗擔心,返工放工時間有邨巴,唔會去企巴士

點半去walk-in都停埋話說隔離間夾公仔都拆咗圍板

知唔知壽司朗有冇外賣做

有都可能等個半鍾

龍門居呢

私人參建
房委會屯門居屋唔係兆字頭嘅暫時得新圍苑

Foodpanda好似有得自取，不過新店應該要等幾日先有得買，申請都要幾日時間

近平山莊

房署好鐘意用個翠字，以後唔用得

嗰個係房協 高質過房委會啲公屋樣居屋好多

瓏門成交多左咁多
見到巴打 講業主開價790 連約
最後賣797咁得意

2房好似上哂8球咁

唔知會唔會係買家幫業主賠番個租約之後交吉

巴打可唔可以update 你mewe個2月成交？

可以呀 你想睇咩屋苑

屯門站，兆康站附近屋苑 可以嗎？

Agger

屯門南

冇問題 星期一update

Ok係咪碼頭 定泳池

痴線 我MeWe新果間康麗 個業主話今日廿幾個aa 約佢睇樓 好撚癲

泳池

星期一搞

點解啱啱裝修完咁快賣
裝修得都好靚喎

豪裝完又想換
扣埋稅、佣、裝修、電器、其他成本嗰啲仲有冇得賺
見到佢個雪櫃係panasonaic NRC370都成七千蚊

呀婆走得快 自己諗

佢話想換大啲喎

佢上年中未裝修講緊放470之麻

其實都唔係走得快架喇

個個賣樓都話想換大d
唔係移民既話
咁係咪個屋苑突然間有咩特別要趕住走

真咩
唔知佢整完有冇好咗就真

唔係呀 我指裝修前呀

應該唔關個屋苑事 個業主上年已經想賣 之前租俾人地 住到勁殘 之後賣極都賣唔出 最後就裝修完之後先賣

放租既錢填唔到裝修既錢

唔一定包比你

臨約無寫牌子 換部垃圾比你都仲得
仲有你買係買個業權 係冇裝修呢樣野
除非你寫明同影相 否則佢拆哂d野
冇結構性嘅危險
係唔可以做違約嘅原因 都係要成交

放租/賣樓油返個牆身就算啦

佢之前個租客住咗好多年架喇
同埋當時果種殘真係唔係油個牆身就搞得掂果隻黎

疑似係呢間
估價都係442萬
做乜咁癲
468 比多小小大把選擇
仲有上網睇圖好似仲要係殘裝

唔係 果間個裝修好靚架
一開始放480萬
估唔到真係有人會用呢個價同佢買

有無圖睇吓師兄？

時代272真係要當一房，個廳窗

要搵下先
有人買咗我就唔post上黎喇 我tg send俾你丫

唔係當 係根本就係一房

唔係個個 但總有一個

唔係有條款係以現況做交吉？

唔包可以移動家電家私
除非寫埋part number

現況點定義？
最好寫埋 牌子 型號 再影相

時代272 都上到萬七蚊呎

有無住緊/睇緊愛琴嘅巴打？ 搵緊屯門～8m 3房 樓齡唔想大過 20

但係望海果邊真係好靚
樓下好似有間超市

不過都係果句要接受到屯公啲聲

要行去黃金 叫做有market place 但就真係搵間茶記食下野都無

但屯門又好似無咩選擇

其實佢個以現況交易好模糊
根據律師樓講 就算到時件電器 壞左 換咗另一件
你可以提出索償 但係只要有果件野係到你都要成交
買家原來不能以此作為放棄交易的理據

個概念係咁：
成交還成交,索償還索償
兩樣嘢分開黎講

咁不如買兆康
起碼叫有條黨鐵

南浪

新圍苑都係房委會屋屋

開放式其實係幾有手尾跟

因為要跟足消防條例，至於有幾多人會跟足申報，心知肚明吧！

唔好意思 今日同聽日都好忙 成交果到星期三update

有冇煙霧頭

上中原見到藍浪海灣
580萬有實尺517
個頭係咪太遠先咁平

可能望住灣灣

遲啲有西鐵站應該好啲既
搭巴士繁忙時間一定冇位
附近又冇商場街市
食肆都冇乜

咩意思

南浪向西會被圍

直廳景觀收晒皮咁濟

有時仲有人推南浪 唔知真心定玩膠

二萬蚊尺買屯門

6m 預算 自己人工40k 自己係屯碼翻工 住美孚
女朋友就住ssp
想計劃買樓結婚
但暫無計劃係香港生細路
將來都方便可以探自己父母
又唔想樓齡太高（above 20）
係咪都係泳池區好d

你計漏左女朋友本身住ssp
帶女朋友黎睇咗先再講

本身有諗過瓏門一房
但好似已經上翻哂6m+ 近7m

比多小小7球買卓爾居啦，始終新鴻基樓，樓齡20左右但內瓏仲好靚，泳池果邊差唔多樓齡既可能平小小但隨時要洗多筆大裝修

如果仲有6m左右 2房都諗得過

7球有d唔係好負擔到

6M 2房 疊仔幫到你

好似都幾吸引
又近西鐵
附近配套如何？
（屯碼翻工唔熟兆康果頭）

不過頭先再Google map左
疊仔翻屯碼好似唔太方便

雙寓呢，3年樓，係碼頭

300呎以下納米樓
個呢價仲咁高
我不如買翻長沙環 ssp d新單橦樓搭59x翻工

等灣灣2期

珺瓏灣？

御海灣

新樓既就300幾呎1房都OK
如果係舊樓就會想可以400幾呎兩房

所以新樓一房都ok
但開放式就真心不了

做左下功課
上次灣灣1期即供一房最平都做到6m左右
咁好似第下灣灣2期個價出左再諗好過

又俾你地燈到間靚裝康麗賣埋

等佢出左價再算
無咪揀過第到

啱啱睇緊雅都果單個女殺咗呀媽單野

個業主真係多得佢唔小
仲要相連單位一次過兩間變晒凶宅

之後中原仲要呃鳩個租客去租

最好笑係個業主自己都唔敢入番個單位

租唔係都會查冊咩

租都要出查冊架
不個果件事果兩位都係租客 所以查冊都係冇

城點賣到兩萬蚊呎，仲要其他成交都係萬9左右

[CBD] 瓏門3組買家出價迅速拍板,以850萬沽出,呎價17857元

新屯中點睇
外牆維修完
新地樓
間隔四正

唔方便
揀番市中心罷啦

基本上唔會有外區人
夠靜

睇你想要乜
靜，商場有基本野，有大公園球場體育館單車公園
管理費平，無會所，可養狗
交通一般，返工時間有村巴，平時就59系巴士尾2站上屯公都快，搭西鐵要駁垃圾506
10年後行到過去有新西鐵站

入伙1年昨喎

除咗搭西鐵唔方便之外
附近環境 配套都靚仔
仲有哥爾夫球場

遲d 泳池會搬埋過黎
但湖山會起新公屋

經你手賣？

新都係唔係高汁過華都

其實都覺

有冇菁雋300樓下 or 城點400樓下？

想入多間收租

點解

有臨約可能提高到估價

啱心水都仲要幫裝修費比稅

仲有佣

買家係 心諗益左你啦 唔係大拾
賣家唔係 屌你啦我自己被30萬拾唔好 我要意大利磚

唔係呀 不過另一間就係經我手成交

差好遠呀巴打 打過去bank估都係490咋

你可以咁諗既...但係正常業主唔會理你

所以咁既情況都係睇過間啦

兩睇啦 如果估價足 好多上車客會當放埋個裝修入去做按揭

住緊嘉悅低層向海單位
管理wise我覺得都ok 都乾淨企理 但個會所好麻麻 泳池似係嬉水池 成人游唔到 而因為得兩幢 管理費都唔特別平 （447尺要$14xx)

本身租既時候見係對內街諗住好靜
點知計漏左中央廣場泊左好多大車
好多時我都會俾d車嘈醒

講食野買野泳池3寶就真係差d 附近得一間惠康
餐廳都唔多間

但出市區算方便 一上車直出屯公

買送點攪

是咁的 又係時候總結下二月屋苑成交

瓏門17單 （計註冊日期）
屯市 時代 錦華 共16單
康麗 雅都 慧景閣 共10單
卓仔 5單

跟手到大興翠林康德
之後到泳池一帶

打咗成日架喇 俾下面唔好屌

通常weekend 出市中心買定
不過我都好少煮
會放工搭村巴係市中心落 再買野返去食

嘩管理費好貴
新屯462交緊$697

點同呢

7m買珀御啦

我MeWe 有間珀御高層兩房

山山 1房 580唔知有無機

山山？
山山得返兩間一
一間未開賣 折實593.98
另一間 609.05

定巴打指灣灣

18年 時代c座單5歲虐兒案 今日終於開審 有晒證據都要等三年

果兩條撚樣真係死20次都唔夠

好似話認誤殺
點解可以咁撚冷血

乜唔覺唔覺賣哂

一房啫
兩房仲有既

Btw 一貨尾一律回8成 4隻佣
回番18萬俾你 咁就唔洗580

利申：最後落到我袋既佣金唔扣稅全數捐贈612
真係岩果到既真係諗諗佢

唔係可以調高5-10%?

調高咗喇
調完都唔夠呀
如果做9成要經hkmc差仲多呀

想問下大興，康麗同慧景閣點睇呢？

第30次答

如果你要搭巴士就屯市
如果你要住大啲就康麗大興
如果你要新啲就慧景閣 卓仔

大興就2期未維修 1期維修咗

康麗就維修咗 而加換緊電梯

慧景閣 就不過不失啦 叫做新墟比較新小小既盤
有介毒所係格離 不過岩岩財政預算案話會改建

仲有

593.98萬賣埋 得番間609.05萬
最後一間一房

瓏門一房550萬
間屋係咪死過人

嗰兩條人渣都還押咗3年先審
唔會俾佢保釋出嚟

要注意，慧景閣係單幢樓。

屯市3寶真係明顯多交投

巴打有無碼頭同泳池區成交睇？

同意 好多人買完都無咩錢裝修

有得慳慳多幾十萬都好

百貨應百客

有首期又做到按揭, 當個裝放落按揭到供30 年

係 當借多少少 唔洗一下拎咁大舊錢出黎

當然有d單位裝修得好有”特色”

咁就另計

最緊要岩心水

轉頭有

可惜巴打淨做屯門區

可能打錯咗 一陣check下先

佢咁多幢
同埋外區人始終都係會睇咁屯市先既

如果你見好靚全新裝修果啲又冇係入面住
9成9都係業主特登翻新再賣高啲
所以都唔係好洗再鋤 反而搵間殘裝去鋤會易好多
佢裝修得就預咗要你食埋佢個裝修錢架喇

之後有性趣抽灣灣2係咪可以搵ching?

按樓借錢幾乎係最低息嘅借錢方法

如果本身無錢畀裝，放埋落去按揭供無可厚非

你有錢可以成層樓一炮過添啦，使乜按揭

瓏門800呎800萬都錯啦

有啲化妝樓好yea
畀幾皮想嗌高十幾廿皮

打錯呎數481呎黎
人手打係有小小甩漏架喇

所以我上面咪話 睇過第二間冇咁嬲

當然係可以

因為
冇咩特別 接受到靠巴士出入就OK

Budget?

不過行過樓下好似得個新屯門商場 得果幾間餐廳 食多幾次都會厭 買送既話要輕鐵出去買嗎

絲打你自己其實都有答案啦

一係行去蝴蝶

10年中間發生咩事都無人知

講真 其實有個西鐵都係搏下架咋
老老實實 我覺得佢會變第二個兆康多啲

都幾遠吓

坐鐵巴506

不過如果10年後個市唔跌 我都覺得係會升既 不過有冇理想中咁完美我始終有啲保留

但搭一個站輕鐵又有d on9
同埋蝴蝶站同蝴蝶街市都唔近

506真係經典

兆康係唔係分分鐘衰過馬鞍山...

死症
兆康站上蓋冇留起野
有都話可以翻身

馬鞍山好差咩 我唔熟果邊
兆康只可以話係屯門入面新小小既屋苑群 又唔算好差既 只係冇咁方便啫

留意番最近輕鐵站個D會撞

買餸去富健有個街市, 商場行過去5分鐘到

搞掂

瓏門低層3房2廁仲有冇

如果兆康商場大翻身
最好比曬donki租
清涼法院又收埋皮
咁就變天

仲有極樂寺

有冇豐景睇呀

Ching欣賞你 勁

我都係凶宅網睇

疊仔都係衰極樂

唔洗擔心 連登有愛

應該有漏 等其他巴打補番上去

之前有post話 今年會搬
結果又冇咗影

邊座

果到好多架 你買之前記得估價估埋樓上樓下

你係咪又係唔收佣

無競爭力

收足賣方佣

我地個盤機有曬架

455 最唔好用，廚房多條柱，但向南
462 向北
501 最實用，但廳個窗細d 無咁光猛

房署商場 唔使 FF

欣賞做代理位ching

新屯個巴士站返機場超方便啦

Fake

仲上黎，打去約睇樓啦，記得帶支票簿快

買賣就4%佣，通常一手先會咁高

慣咗口 4隻啫係4%

又係啲網上放盤同門口貼果啲？

budget 500-530 做9成
想商場上蓋又想養狗係咪得時代廣場揀

商場係咪指屯市
如果係就得時代可以

雅都商場,巴黎倫敦紐約商場 上蓋都可以養狗

上網查啦

屯門南個西鐵起唔起得成
窮撚揀緊兆麟恆福定豐景圍好。。

5.5-6m budget
想近鐵方便返工
大興/疊茵係咪最好選擇

起得成

近鐵100%疊仔

已經見到開始做野啦
係泳池𠴱邊成日有人係到量度野

佢個mewe post有

唔介意最低層，瓏門2房630萬

有平台唔係算特色戶咩？反而咁平

有睇開呢個post都知瓏門低層有咩問題

小強只係小問題, 唔通有空中非人Landing 過?

我都係咁諗
BTW，TITLE寫1座，AA講8座

強加米 我自己真係接受唔到

幾百隻就誇左
但幾隻係到玩就肯定

時代3房有冇巴打被意見

D

我就咁上大貓網睇 估到正常

yoho393?

而家上網唔準
之前日出康城有單 上網估足價 結果落行就

fatfat

8k7 840呀

流到震
個aa 自己都講8座 個廣告打1座

哩間冇 但係哩間賣咗架喇

【即時地產新聞】「凶宅大王」斥850萬購瓏門兩房戶 伍冠流：都會買正常單位投資

疫情放緩，個別資探投資者把握機會入市。市場消息指，有「凶宅大王」之稱的伍冠流購入屯門瓏門一個兩房戶作投資之用。

消息指，該單位為屯門瓏門8座高層C室，實用484方呎，2房間隔，伍冠流以一口價850萬元承接，折合實呎約1.76萬元。原業主於2014年以486.5萬元購入單位，現轉手帳面賺363.5萬元或74.7%。

本報向伍冠流查詢以上成交，伍冠流承認，因看好屯門區發展潛力，故購入上述單位作投資之用。事實上，伍冠流向來鍾情投資「另類單位」，例如殘契樓及凶宅，貪其樓價折讓大，回報可觀。被問到為何是次選擇入市正常單位，他解釋，其實一向都有購入正常單位，「不過無人知，自己也不作一聲」。

原來8c35係俾佢買咗

好奇3房單位你搵左幾耐

市價jer wor,
Blk 7, 39C, $8.6M

唔係話夜晚滑板嘈咩

點都唔夠對番內街D小巴的士佬嘈
D的士佬成日窒 小巴就係咁響

巴打都係提醒姐
睇餸食飯

係呀 講真唔算特別平 不過經哩條友計過都冇死錯人
條友係我地果行出名算死草黎

有咩勁既事

條友專門搵啲低市價一半以上既凶宅黎買
只要一有凶宅條友就還市價一半去傾

可能佢覺得隔離新地（HKTVmall用梗）塊地，
重建完商業廈之後可以帶動成區

有錢人既世界都係睇唔透
最出奇係佢不嬲都淨係睇個租金回報去買野
瓏門叻極都係3-4釐回報 所以真係睇唔透

啱啱同個業主傾計
發現一單千古奇案
屯市8座11樓一直都俾人話係凶宅同層
之後個業主唔憤氣去管理處check 原來10樓先係
百份報當時都係報11樓 個業主之後打去屌 百份報話：吓？我地都唔知架 我地都係聽街坊講咋

企果十零分鐘啫

咩美聯

百份報講架

而加咪就係講緊11樓唔係

百份報報紙佬亂9咁報累死d 業主

咁其實會唔會update返

11樓果個都唔係最慘 近年10樓果班先最慘呀

我諗個業主要再搵多啲証據先得

但8座9樓 起雙飛？

行去龍門居大把野食選擇

睇地圖唔遠 應該ok

以前我都睇中新屯中 新地樓無咋型 巴打你仲要機場番工無得輸 一條直線上屯赤 無位坐都係企一陣 生活配套叫做有基本應付算係咁 行去龍門居都係10分鐘路程 出名多野食選擇 宵夜一流 我住藍地個邊都成日揸車去龍門居買野食 然後附近又有個湖山運動場 得閒去個頭做運動 或者沿河邊行下跑下步又得

如果真係報紙報錯就9同10樓都係

由大堂行過去 慢慢行都要15min 到家興

15分鐘 接受到既 唔怕行路

又多個屯門街坊

哩個真 龍門居宵夜擋真係冇得輸
基本上買宵夜一定係去龍門居 個大阪燒好食到

東屋台好質到芝士海鮮大阪燒世界級

係咪隔離單位同你吶喊助威 睇你扑野

CB室望工廠係咪貴過GH 室 望何福堂

仲有齊柏林

新屯最大嘅返工交通問題對你返機場黎講完全係無問題
基本上已經ok

聽聞南浪有間兩房連天台$773.8萬成交

10座有冇short cut行去屯門泳池
冇的話 係唔係1座計最快

唔算shortcut 嘅
不過果邊平台都有2部lift 落地下
唔使去返1,2座果邊嘅lift lobby

lift 係細
但梳化都入到嘅
多野搬就煩少少可能要分幾轉

姐係都係要兜個圈先可以過橋去屯門泳池？

你買左幾耐先

都要呀
果2部lift喺紅圈呢個位
行去條橋大約5分鐘啦

thx
最有興趣10座望河景

最正係東南海景呀

精裝筍盤：
新屯門中心 望綠樹賞海景
更新時間 (HKT): 2016.01.09 05:20

龍門居唔啱食

良景

唔中意小食檔
同埋叉開少少話題
屯門最好食嘅茶餐廳一定係石排頭路間永利

講緊宵夜

圖定老母

買左462唔洗530

朝早有村巴
由上環到銅鑼灣咁上下沿路都有得落
小強至少我高層無

對新公屋有咩感想

其實新post要提提人
南浪
新屯
怡峰

都會得到新移民照顧

樂觀啲諗，可能多啲民生野呢

當你屋企樓下出現錢大媽 我肯定你笑唔出

恭喜巴打

你有咩要求？

恆大·珺瓏灣？

新屯黎講，景最好就一定455，但係上去睇過西斜得好勁，而且廚房多碌柱，做櫃會無咁靚同少左位，我就揀左462，無哂上面既問題

要新樓就只能望下掃管芴，你接受到交通其實都ok